Prottokoll sel 2mal Aprilis 1873.
Koos ollid kohto Peawannem  Ado Kandelin 
Mart Epmann 
Hans Saarman
Kirjutaja H. Saarmo
№ 7.
Kohto ette astus perremees  Hans Saarmann ja kaebas, et temma on  Alliko walla tüdruko  Anno Sauberiga aasta peale tenistusse kaupa teinud ja 5 rubla käsirahha Annule kätte annud ja et Anno on üks näddal omma aastat jubba ärra teninud ja siis tenistuse kaubast taggasi lönud ja teise perremehhe jure läinud ja ka temma käsi rahhagi ärra winud.
 Anno Sauberg astus ette ja ütles: et temma on sepärrast  Hans Saarmanni jures omma aasta poleli jätnud, et teine perremees on temmale rohkemini palka lubbanud anda, kui temma Hanso jures piddi sama.
Moistetud sai, et Anno Sauberg peab kässi rahha taggasi maksma ja peale kässirahha weel kuus rubla trahwi maksma, kus sest rahhast wiis rubla perremees Hans Saarmanni kahjo ja kullo tassumisseks jäeb, ja üks rubla Kirna walla laekasse saab antud.
Se mõistminne sai kulutud ja ollid sellega rahhul, kaebaja perremees  Hans Saarmann, kui ka temma wastane Anno Sauberg, ja se mõistminne peab ka 29mal Mail täitetud sama.
Ado Kandelin XXX
Mart Epmann XXX
Hans Saarmann XXX
Tunnistusseks kirjutaja H. Saarmo /allkiri/
